{
  "questions": [
    {
      "question": "Quel est le framework JavaScript le plus populaire ?",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quelle entreprise a inventé React ?",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quel est l’élément fondamental des applications React ?",
      "options": ["Components", "Blocks", "Elements", "Effects"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quel est le nom de la syntaxe que nous utilisons pour décrire l'interface utilisateur dans les composants React ?",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Comment les données circulent-elles naturellement dans les applications React ?",
      "options": [
        "Des parents aux enfants",
        "Des enfants aux parents",
        "Dans les deux sens",
        "Les développeurs décident"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Comment passer des données à un composant enfant ?",
      "options": ["State", "Props", "PropTypes", "Parameters"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quand utiliser l’état dérivé ?",
      "options": [
        "Chaque fois que l'état ne doit pas déclencher un nouveau rendu",
        "Chaque fois que l'état peut être synchronisé avec un effet",
        "Chaque fois que l'État doit être accessible à toutes les composantes",
        "Chaque fois que l'état peut être calculé à partir d'une autre variable d'état"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Qu'est-ce qui déclenche un nouveau rendu de l'interface utilisateur dans React ?",
      "options": [
        "Exécution d'un effet",
        "Passer les accessoires",
        "Mise à jour de l'état",
        "Ajout d'écouteurs d'événements aux éléments DOM"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Quand est-ce qu'on « touche » directement le DOM dans React ?",
      "options": [
        "Quand nous avons besoin d'écouter un événement",
        "Quand nous devons modifier l'interface utilisateur",
        "Quand nous devons ajouter des styles",
        "Presque jamais"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Dans quelle situation utilisons-nous un rappel pour mettre à jour l'état ?",
      "options": [
        "Lors de la mise à jour de l'état, cela sera lent",
        "Lorsque l'état mis à jour est très gourmand en données",
        "Quand la mise à jour de l'état devrait se produire plus rapidement",
        "Lorsque le nouvel état dépend de l’état précédent"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Si nous passons une fonction à useState, quand cette fonction sera-t-elle appelée ?",
      "options": [
        "À chaque nouveau rendu",
        "Chaque fois que nous mettons à jour l'état",
        "Uniquement sur le rendu initial",
        "La première fois que nous mettons à jour l'état"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Quel hook utiliser pour une requête API sur le rendu initial du composant ?",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quelles variables doivent figurer dans le tableau de dépendances useEffect ?",
      "options": [
        "Généralement aucun",
        "Toutes nos variables d'état",
        "Tous les états et accessoires référencés dans l'effet",
        "Toutes les variables nécessaires au nettoyage"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Un effet sera toujours exécuté sur le rendu initial.",
      "options": [
        "Vrai",
        "Cela dépend du tableau de dépendances",
        "Faux",
        "Cela dépend du code dans l'effet"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Quand un effet s'exécutera-t-il s'il n'a pas de tableau de dépendances ?",
      "options": [
        "Uniquement lorsque le composant est monté",
        "Uniquement lorsque le composant est démonté",
        "La première fois que le composant est restitué",
        "Chaque fois que le composant est ré-rendu"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
